沈祖堯：政府點解唔完全封關？

沈祖堯：政府點解唔完全封關？

沈祖堯建議資深醫生要走到前線，與年輕醫生並肩作戰。資料圖片

【本報訊】多間公立醫院醫護人員罷工，冀逼政府封關救港。沙士期間參與抗疫的中大內科及藥物治療學系前主管沈祖堯稱，理解醫護罷工，籲社會勿在道德高地批評罷工，但期望醫護勿忘記當初入行的使命。他亦質疑政府為何不能完全封關。

曾於沙士站在前線的時任威院內科及藥物治療學系部門主管沈祖堯接受港台及有線專訪，認為對抗新型冠狀病毒疫情，堵截病毒源頭最重要，關口要「守得好密」，而目前可以做得更好。

相關新聞：賀一誠封賭場半月「買晒葡國口罩」

促高官到前線視察

面對醫護罷工，沈表示理解，「罷唔罷工係個人意願，擔憂係好真實，如果大量病人出現，政府點解唔能夠完全封關？」他認同港大微生物學系講座教授袁國勇所說，不要只站在道德高地批評罷工，但同時希望前線醫護人員，不要忘記當初的使命，各人盡本份做好救人的工作。

2003年全城一心抗疫，但目前醫護與政府對立，沈認為現時的社會氣氛及政治環境較複雜，加上全球確診個案數以萬計，社區或存在隱形病人，醫護人員的焦慮不比當年少。他又促請政府高層親身到醫院了解實況：「我希望局方或政府，除咗坐喺辦公室睇數字或者開會之外，都能夠親身去醫院，感受前線嘅人面對咩困難。」

■記者張雅婷

藍屍：沈祖堯係黑醫！

藍底都黑醫

所以藍屍只配有大陸醫生醫

想睇高官去醫院視察環境

佢當年都有份喊曬口話望住同事一個一個倒下，而家

面對不知名高傳染疫症要抽生死籤，跟手派個口罩推人入dirty zone就算，整多幾個謝婉雯又將白事當成紅事。概然都係死你班高官入去幫手派魚蛋囉